\chapter{API implementada}
\label{app:appAPI}

En este anexo se aporta el detalle de la API implementada en el servidor de aplicación tal y como se introdujo en la sección~\ref{subsec:disenoInterfaces}, referida al diseño de interfaces.

El detalle aporta, por método, su ruta y objetivo concreto; así como los parámetros de entrada, salida y ejemplos asociados. Señalar que todas las salidas contempladas se describen suponiendo un mensaje de respuesta HTTP 200 (ejecución correcta del método).

Cabe recordar que las URLs se construyen a partir de la plantilla $$http://[IP\_SERV]:[PORT]/BikesManager/rest/entities.[ENTITY]$$ (ver sección referenciada anteriormente para más detalles), sobre la que se construyen las llamadas particulares a los métodos mediante parámetros adicionales sobre la URL, tal y como queda descrito a continuación.

Finalmente, apuntar que para conocer el formato de las cadenas JSON a introducir u obtener, basta con ejecutar cualquiera de los métodos GET aportados a continuación directamente sobre un navegador (y referenciando a una base de datos con contenido).


\begin{landscape}

\newcolumntype{A}[1]{>{\arraybackslash}m{#1}}
\newcolumntype{B}[1]{>{\centering\arraybackslash}m{#1}} 
\begin{itemize}
	\item \textbf{Estación}
	
	\begin{center}
		{\tiny
			\begin{longtable}{|c|c|B{1.2cm}|A{5cm}|A{2cm}|A{2cm}|A{2cm}|A{2.7cm}|}
				\hline
				
				\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{ID}}	& \textbf{Método}	& \textbf{Ruta}	& \textbf{Objetivo} & \textbf{Entrada} & \textbf{Salida}	& \textbf{Ejemplo} & \textbf{Comentarios} \\ 	\hline
				\endfirsthead
				
				\multicolumn{8}{c}{{\bfseries \tablename\ \thetable{} -- Continúa desde la página anterior}} 			\\	\hline
				\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{ID}}	& \textbf{Método}	& \textbf{Ruta}	& \textbf{Objetivo} & \textbf{Entrada} & \textbf{Salida}	& \textbf{Ejemplo} & \textbf{Comentarios} \\ 	\hline
				\endhead
				
				\hline \multicolumn{8}{|r|}{{\textit{Continúa en la página siguiente}}} \\ \hline
				\endfoot
				
				\endlastfoot
				
				\multirow{1}{*}{1}	& POST	& -	& Método básico para la creación de entidades de tipo Estación en base de datos. Este método, si bien está disponible, no se ha utilizado en la aplicación desarrollada puesto que las estaciones se crean directamente en base de datos.	& -	& -	& \url{http://localhost:8080/BikesManager/rest/entities.bikestation}	& La petición ha de venir acompañada de una cadena JSON con la entidad a crear. \\ \hline
				
				\multirow{1}{*}{2}	& PUT	& \{id\}	& Método básico para la actualización directa (sin comprobaciones) de entidades de tipo Estación en la base de datos.	& \textbf{id}: \emph{Integer} con el ID de la estación a actualizar.	& JSON: mensaje \emph{en\-ti\-ty\-\_bi\-ke\-sta\-tion\-\_SER\-VER\-\_OK}. & \url{http://localhost:8080/BikesManager/rest/entities.bikestation/1}	& La petición ha de venir acompañada de una cadena JSON con la entidad a actualizar. Este método supone la actualización básica de la entidad, sin necesidad de realizar comprobaciones previas para ello, con lo que siempre devolverá SERVER\_OK una vez ejecutada. \\ \hline
				
				\multirow{1}{*}{3}	& PUT	& \{operation\} / \{id\}	& Método para la actualización de Estaciones
				cuando se realiza alguna de las siguientes operaciones: coger bicicleta, dejar bicicleta y gestionar reservas de bicicleta o anclajes. Este método se ha implementado adicionalmente al anterior puesto que las operaciones mencionadas requieren de comprobaciones sobre el servidor para evaluar la disponibilidad de cada estación y ofrecer al usuario un resultado consistente. El método descarga de la base de datos la estación sobre la que se quiere operar y la actualiza en caso de ser posible.	& \textbf{operation}: \emph{String} con la operación a realizar sobre la estación (\textit{take}, \textit{leave}, \textit{book\-\_bike},  \textit{book\-\_slots}, \textit{take\-\_book}, \textit{leave\-\_book}, \textit{cancel\-\_book\-\_bike} o \textit{cancel\-\_book\-\_slots}, ); \textbf{id}: \emph{Integer} con el ID de la estación a actualizar. & JSON: mensaje \emph{en\-ti\-ty\-\_bi\-ke\-sta\-tion\-\_SER\-VER\-\_OK} o \emph{en\-ti\-ty\-\_bi\-ke\-sta\-tion\-\_SER\-VER\-\_KO}.  & \url{http://localhost:8080/BikesManager/rest/entities.bikestation/take/1}	& La petición ha de venir acompañada de una cadena JSON con la entidad a actualizar. Este método devuelve SERVER\_OK si la operación ha sido posible basándose en condiciones de disponibilidad de la estación y SERVER\_KO en caso contrario. \\ \hline
				
				\multirow{1}{*}{4}	& DELETE	& \{id\}	& Método básico para el borrado de entidades
				de tipo Estación de la base de datos. Este método no se ha utilizado en la aplicación desarrollada puesto que las estaciones se eliminan directamente en base de datos.	& \textbf{id}: \emph{Integer} con el ID de la estación a eliminar.  & -	& \url{http://localhost:8080/BikesManager/rest/entities.bikestation/1}	& - \\ \hline
				
				\multirow{1}{*}{5}	& GET	& \{id\}	& Método básico para obtener entidades de tipo
				Estación de la base de datos a partir de su ID. Este método no se ha utilizado en la aplicación desarrollada, puesto que las búsquedas individuales se realizan sobre la dirección, no sobre el ID.	& \textbf{id}: \emph{Integer} con el ID de la estación a buscar.	& JSON: estación buscada.	& \url{http://localhost:8080/BikesManager/rest/entities.bikestation/1}	& -  \\ \hline
				
				\multirow{1}{*}{6}	& GET	& sta\-tion\-Ad\-dress / \{ad\-dress\}	& Método adicional al anterior para obtener entidades de tipo Estación de la base de datos a partir de su dirección (campo único).	& \textbf{address}: \emph{String} con la dirección de la estación a buscar.  & JSON: estación buscada.	& \url{http://localhost:8080/BikesManager/rest/entities.bikestation/stationAddress/Plaza_de_la_Puerta_del_Sol}	& Los elementos de la dirección han de venir separados por ``\_'' y no por espacios en blanco en la URL. \\ \hline
				
				\multirow{1}{*}{7}	& GET	& -& Método básico para la obtención del listado
				completo de entidades de tipo Estación creadas en la base de datos.	& -	& JSON: listado completo de estaciones.	& \url{http://localhost:8080/BikesManager/rest/entities.bikestation}	& Este método, antes de devolver el listado de estaciones, actualiza las posibles reservas caducadas para dar salida a un listado consistente.	\\ \hline
				
				\multirow{1}{*}{8}	& GET	& \{from\} / \{to\}	& Método básico para la obtención de un listado
				acotado de entidades de tipo Estación creadas en la base de datos. Se obtienen tantas entidades como las indicadas en el parámetro \textit{to} a partir de la estación con el ID más cercano al indicado en el parámetro \textit{from}. Este método no se ha utilizado en la aplicación desarrollada.	& \textbf{from}: \emph{Integer} con el ID de la estación desde la que se parte para la búsqueda; \textbf{to}: \emph{Integer} con el número de estaciones a obtener.  & JSON: rango de estaciones buscado.	& \url{http://localhost:8080/BikesManager/rest/entities.bikestation/1/5}	& - \\ \hline
				
				
				\multirow{1}{*}{9}	& GET	& count	& Método básico para conocer el número de entidades
				de tipo Estación creadas en la base de datos. Este método no se ha utilizado en la aplicación desarrollada.	& -	& PLAIN: número de entidades creadas en la base de datos.	& \url{http://localhost:8080/BikesManager/rest/entities.bikestation/count}	& - \\ \hline
				
				\caption{API para la entidad Estación}
				\label{tab:apiEstacion}
			\end{longtable}
		}
	\end{center}
	
	\item \textbf{Usuario}
	
	\begin{center}
		{\tiny
			\begin{longtable}{|c|c|B{1.2cm}|A{5cm}|A{2cm}|A{2cm}|A{2cm}|A{2.7cm}|}
				\hline
				
				\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{ID}}	& \textbf{Método}	& \textbf{Ruta}	& \textbf{Objetivo} & \textbf{Entrada} & \textbf{Salida}	& \textbf{Ejemplo} & \textbf{Comentarios} \\ 	\hline
				\endfirsthead
				
				\multicolumn{8}{c}{{\bfseries \tablename\ \thetable{} -- Continúa desde la página anterior}} 			\\	\hline
				\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{ID}}	& \textbf{Método}	& \textbf{Ruta}	& \textbf{Objetivo} & \textbf{Entrada} & \textbf{Salida}	& \textbf{Ejemplo} & \textbf{Comentarios} \\ 	\hline
				\endhead
				
				\hline \multicolumn{8}{|r|}{{\textit{Continúa en la página siguiente}}} \\ \hline
				\endfoot
				
				\endlastfoot
				
				\multirow{1}{*}{1}	& POST	& -	& Método básico para la creación de entidades de tipo Usuario en la base de datos. Este método comprueba la disponibilidad del nombre de usuario o dirección de correo elegidas, informando de si la creación ha sido posible o no.	& -	& JSON: mensaje \emph{en\-ti\-ty\-\_bi\-ke\-u\-ser\-\_SER\-VER\-\_OK} o \emph{en\-ti\-ty\-\_bi\-ke\-u\-ser\-\_SER\-VER\-\_KO}.	& \url{http://localhost:8080/BikesManager/rest/entities.bikeuser}	& La petición ha de venir acompañada de una cadena JSON con la entidad a crear. Este método devuelve SERVER\_OK (crea el usuario) si no hay coincidencias de nombre de usuario y/o correo electrónico o SERVER\_KO (no se crea el usuario) en caso contrario.	\\ \hline
				
				\multirow{1}{*}{2}	& PUT	& \{id\}	& Método básico para la actualización directa (sin comprobaciones) de entidades de tipo Usuario en la base de datos.	& \textbf{id}: \emph{Integer} con el ID del usuario a actualizar. & JSON: mensaje \emph{en\-ti\-ty\-\_bi\-ke\-u\-ser\-\_SER\-VER\-\_OK}. & \url{http://localhost:8080/BikesManager/rest/entities.bikeuser/1}	& La petición ha de venir acompañada de una cadena JSON con la entidad a actualizar. Este método supone la actualización básica de la entidad, sin necesidad de realizar comprobaciones previas para ello, con lo que siempre devolverá SERVER\_OK una vez ejecutada. \\ \hline
				
				\multirow{1}{*}{3}	& PUT	& ba\-sic\-da\-ta / \{id\}	& Método adicional al anterior para actualizar
				Usuarios cuando se quiere modificar el nombre de usuario o dirección de correo, modificación que requieren de comprobaciones de disponibilidad adicionales.	& \textbf{id}: \emph{Integer} con el ID del usuario a actualizar. & JSON: mensaje \emph{en\-ti\-ty\-\_bi\-ke\-u\-ser\-\_SER\-VER\-\_OK} o \emph{en\-ti\-ty\-\_bi\-ke\-u\-ser\-\_SER\-VER\-\_KO}.  & \url{http://localhost:8080/BikesManager/rest/entities.bikeuser/basicdata/1}	& La petición ha de venir acompañada de una cadena JSON con la entidad a actualizar. Este método devuelve SERVER\_OK o SERVER\_KO dependiendo de la disponibilidad de los nuevos datos introducidos. \\ \hline
				
				\multirow{1}{*}{4}	& DELETE	& \{id\}	& Método básico para el borrado de entidades de tipo Usuario de la base de datos.	& \textbf{id}: \emph{Integer} con el ID del usuario a eliminar.  & JSON: mensaje \emph{en\-ti\-ty\-\_bi\-ke\-u\-ser\-\_SER\-VER\-\_OK}.	& \url{http://localhost:8080/BikesManager/rest/entities.bikeuser/1}	& Dado que la petición parte del propio usuario que quiere eliminar su cuenta, no hay posibilidad de error, con lo que el método devuelve siempre SERVER\_OK. \\ \hline
				
				\multirow{1}{*}{5}	& GET	& \{id\}	& Método básico para obtener usuarios de la base de datos a partir de su ID. Este método no se ha utilizado en la aplicación desarrollada, puesto que las búsquedas individuales se realizan sobre el nombre de usuario, no sobre el ID.	& \textbf{id}: \emph{Integer} con el ID del usuario a buscar.	& JSON: usuario buscado.	& \url{http://localhost:8080/BikesManager/rest/entities.bikeuser/1}	& - \\ \hline
				
				\multirow{1}{*}{6}	& GET	& u\-ser / \{u\-ser\-na\-me\}	& Método adicional al anterior para obtener
				usuarios de la base datos a partir del nombre de usuario.	& \textbf{username}: \emph{String} con el nombre de usuario a buscar.  & JSON: usuario buscado.	& \url{http://localhost:8080/BikesManager/rest/entities.bikeuser/user/usuario1}	& -	\\ \hline
				
				\multirow{1}{*}{7}	& GET	& -	& Método básico para la obtención del listado completo de entidades de tipo Usuario creadas en la base de datos. No es un método utilizado en la aplicación desarrollado puesto que sólo se realizan consultas de usuarios individuales.	& -	& JSON: listado completo de usuarios.	& \url{http://localhost:8080/BikesManager/rest/entities.bikeuser}	& -  \\ \hline
				
				\multirow{1}{*}{8}	& GET	& \{from\} / \{to\}	& Método básico para la obtención de un listado
				acotado de entidades de tipo Usuario creadas en la base de datos. Se obtienen tantas entidades como las indicadas en el parámetro \textit{to} a partir de la estación con el ID más cercano al indicado en el parámetro \textit{from}. Este método no se ha utilizado en la aplicación desarrollada.	& \textbf{from}: \emph{Integer} con el ID del usuario desde el que se parte para la búsqueda; \textbf{to}: \emph{Integer} con el número de usuarios a obtener.  & JSON: rango de usuarios buscado.	& \url{http://localhost:8080/BikesManager/rest/entities.bikeuser/1/5}	& - \\ \hline
				
				\multirow{1}{*}{9}	& GET	& count	& Método básico para conocer el número de entidades
				de tipo Estación creadas en la base de datos. Este método no se ha utilizado en la aplicación desarrollada.	& -	& PLAIN: número de entidades creadas en la base de datos.	& \url{http://localhost:8080/BikesManager/rest/entities.bikeuser/count}	& - \\ \hline
				
				\caption{API para la entidad Usuario}
				\label{tab:apiUsuario}
			\end{longtable}
		}
	\end{center}
	
	\item \textbf{Reserva}
	
	\begin{center}
		{\tiny
			\begin{longtable}{|c|c|B{1.2cm}|A{5cm}|A{2cm}|A{2cm}|A{2cm}|A{2.7cm}|}
				\hline
				
				\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{ID}}	& \textbf{Método}	& \textbf{Ruta}	& \textbf{Objetivo} & \textbf{Entrada} & \textbf{Salida}	& \textbf{Ejemplo} & \textbf{Comentarios} \\ 	\hline
				\endfirsthead
				
				\multicolumn{8}{c}{{\bfseries \tablename\ \thetable{} -- Continúa desde la página anterior}} 			\\	\hline
				\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{ID}}	& \textbf{Método}	& \textbf{Ruta}	& \textbf{Objetivo} & \textbf{Entrada} & \textbf{Salida}	& \textbf{Ejemplo} & \textbf{Comentarios} \\ 	\hline
				\endhead
				
				\hline \multicolumn{8}{|r|}{{\textit{Continúa en la página siguiente}}} \\ \hline
				\endfoot
				
				\endlastfoot
				
				\multirow{1}{*}{1}	& POST	& -	& Método básico para la creación de entidades
				de tipo Reserva en la base de datos.	& -	& JSON: mensaje \emph{en\-ti\-ty\-\_book\-ing\-\_SER\-VER\-\_OK}.	& \url{http://localhost:8080/BikesManager/rest/entities.booking}	& La petición ha de venir acompañada de una cadena JSON con la entidad a crear. Este método se ejecuta únicamente cuando la reserva puede ser verdaderamente creada por condiciones de disponibilidad, con lo que siempre devuelve SERVER\_OK.	\\ \hline
				
				\multirow{1}{*}{2}	& PUT	& \{id\} & Método básico para la actualización directa (sin comprobaciones) de entidades de tipo Reserva en la base de datos. Este método, si bien queda disponible, no se ha utilizado
				en la aplicación desarrollada puesto que las reservas sólo se pueden crear o cancelar (eliminar).	& \textbf{id}: \emph{Integer} con el ID de la reserva a actualizar. & -	& \url{http://localhost:8080/BikesManager/rest/entities.booking/1}	& La petición ha de venir acompañada de una cadena JSON con la entidad a actualizar. \\ \hline
				
				\multirow{1}{*}{3}	& DELETE	& \{id\} & Método básico para el borrado de entidades de tipo Reserva de la base de datos. Este método, si bien queda disponible, no se ha utilizado, puesto que para el borrado de reservas se ha implementado el método descrito a continuación.	& \textbf{id}: \emph{Integer} con el ID de la reserva a eliminar.  & -	& \url{http://localhost:8080/BikesManager/rest/entities.booking/1}	& - \\ \hline
				
				\multirow{1}{*}{4}	& DELETE	& \{{u\-ser\-na\-me}\} / \{{book\-ing\-ty\-pe}\}	& Método adicional al anterior para el borrado de entidades de tipo Reserva de la base de datos. Puesto que un usuario sólo puede
				cancelar sus propias reservas, este método realiza, bajo petición, una búsqueda del tipo de reserva especificado a su nombre y la elimina.	& \textbf{{u\-ser\-na\-me}}: \emph{String} con el nombre de usuario que solicita la eliminación de la reserva; \textbf{{book\-ing\-ty\-pe}}: \emph{Integer} con el tipo de reserva a cancelar (1 para las bicis y 2 para los anclajes).  & JSON: mensaje \emph{en\-ti\-ty\-\_book\-ing\-\_SER\-VER\-\_OK}.	& \url{http://localhost:8080/BikesManager/rest/entities.booking/usuario1/1}	&  Este método lo ejecuta el usuario sobre sus propias reservas, no hay posibilidad de error, devolviendo siempre SERVER\_OK.	\\ \hline
				
				\multirow{1}{*}{5}	& GET	& \{id\} & Método básico para obtener reservas de la base de datos a partir de su ID. Este método no se ha utilizado en la aplicación desarrollada.	& \textbf{id}: \emph{Integer} con el ID de la reserva a buscar.	& JSON: reserva buscado.	& \url{http://localhost:8080/BikesManager/rest/entities.booking/1}	& - \\ \hline
			
				\multirow{1}{*}{6}	& GET	& - & Método básico para la obtención del listado completo de entidades de tipo Reserva creadas en la base de datos. Este método no se ha utilizado en la aplicación desarrollada.	& -	& JSON: listado completo de reservas.	& \url{http://localhost:8080/BikesManager/rest/entities.booking}	& -  \\ \hline
				
				\multirow{1}{*}{7}	& GET	& \{from\} / \{to\}	 & Método básico para la obtención de un listado
				acotado de entidades de tipo Usuario creadas en la base de datos. Se obtienen tantas entidades como las indicadas en el parámetro \textit{to} a partir de la estación con el ID más cercano al indicado en el parámetro \textit{from}. Este método no se ha utilizado en la aplicación desarrollada. & \textbf{from}: \emph{Integer} con el ID de la reserva desde la que se parte para la búsqueda; \textbf{to}: \emph{Integer} con el número de reservas a obtener.  & JSON: rango de reservas buscado.	& \url{http://localhost:8080/BikesManager/rest/entities.booking/1/5}	& - \\ \hline
				
				\multirow{1}{*}{8}	& GET	& count	& Método básico para conocer el número de entidades
				de tipo Estación creadas en la base de datos. Este método no se ha utilizado en la aplicación desarrollada. & -	& PLAIN: número de entidades creadas en la base de datos.	& \url{http://localhost:8080/BikesManager/rest/entities.booking/count}	& - \\ \hline
				
				\caption{API para la entidad Reserva}
				\label{tab:apiReserva}
			\end{longtable}
		}
	\end{center}
	
\end{itemize}
\end{landscape}